<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on BoyceHub</title>
    <link>http://Boyceman.github.io/post/index.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on BoyceHub</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>51532853@qq.com (boyce)</managingEditor>
    <webMaster>51532853@qq.com (boyce)</webMaster>
    <copyright>(c) 2016 boyce.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2016 21:36:15 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://Boyceman.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Edison.Hsu</title>
      <link>http://boyceman.github.io/2016/12/19/edison.hsu/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 21:36:15 +0800</pubDate>
      <author>51532853@qq.com (boyce)</author>
      <guid>http://boyceman.github.io/2016/12/19/edison.hsu/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;天下无不散的宴席，不断的迎来送往才能遇见更多的人，才能从他们身上学到不同的优点，才能成长。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;话虽如此，但是每次离职或者看同事离职心里还有一些不舍。从过河兵哭着跟spring辞职，到诏业走的时候眼眶憋满了泪花，到今天一早知道&lt;a href=&#34;https://github.com/Edison-Hsu&#34;&gt;栋栋&lt;/a&gt;下周要走时心里的那些不舍，可能也算成长，慢慢明白了大家都是多么的渺小，在社会的洪流中身不由己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.elitecrm.com/&#34;&gt;过河兵&lt;/a&gt;，是我14年来上海的时候进的第一家公司。做crm的。当时公司还在上海南站，我在闵行住，
早上7点多要起床，坐729路公交车，从华师大站坐到终点站上海南站。每天早上都是睡眼惺忪地走到公交站牌，当时是冬天，把自
己裹得严严实实的，带个耳机。一上车就被暖风熏的昏昏欲睡，结果就真的每次都睡着，一直睡到售票员阿姨操着一口地道的上海
话赶我下车。当时还偶尔会遇到lori不开车，我们就一起坐公交车去公司。lori是公司的后端leader，叫凌毅，写java的。我们小
区离得不远，春天的时候lori还开车带我去了顾村公园。那时候是真幼稚阿。。。不堪回首。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的直属上司是赵春燕，spring。和lori一样都是上海土著，天天开个宝马上班，在浦东有多套房。物质上已经是很多人的目标了
，但是她工作起来简直就是个机器，勤勤恳恳，带出了很多优秀的员工。我记得她有个徒弟在我去公司的时候已经是深圳分部的一
把手了。当时我的工作特别low，公司给配了一台thinkpad，里边跑了一个虚拟机，虚拟机里跑了个类似于dreamweaver的东西，
我就在那上面拖拖控件，写一些简单的sql。记得当时接触的稍微感点兴趣的也就是存储过程了。spring很严格，如果我拖出来的东
西不是她想象中的样子，就要好好指导指导我。当时给我的感觉她就像高中的数学老师刘鲜红，虽然严厉，却是实打实的要教我东
西，而不是像很多所谓的前辈，表面是教你一些你不知道的东西，其实是另有所想。术业有专攻，跟从后端跨行过来的前端相比，
我js逻辑不如他们我觉得短时间内能接受，但是跟我比css，我目前还是挺有自信的。我也从来不吝惜知识，坚持奉行开源原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来是&lt;a href=&#34;http://www.zhaoyee.cn&#34;&gt;诏业&lt;/a&gt;，一个专业的建站公司。在这里认识了李超（没发现超哥的github主页。。。），小树。
我的css大多都是跟超哥学的。这是一个很好的前辈，虽然会让我帮他干点擦屁股的事，比如修修bug，这也是我应该做的，他教
我技术，我应该做点什么回报他。他教技术很严厉，但是不会甩脸色，更不会恶语相向。不跟当时那个傻逼主管似的，东北佳木斯
的，在公司当着同事的面黑我大河南，说他认为，河南的女人就不该嫁给河南的男人（因为他女朋友是河南的）。被一个女同事当
面大骂傻逼。还好李超和小树人都很好，跟他们一起也很开心。超哥现在在深圳，他心里有个鹅厂梦，去做Hybird了。小树是写
.net的，以前在河南登封塔沟武校练过，跟女朋友也领证了，现在还在诏业，他跟刘大明（cto）说好的要在公司干够几年来着，
小树是个很讲义气的孩子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在到了&lt;a href=&#34;http://www.xijinfa.com&#34;&gt;析金法&lt;/a&gt;，这个网站到处都有我的代码，可以仔细看看。哈哈。我去公司的时候公司开掉了唯
一的一个前端，我就成了公司唯一的一个前端。从第一版开始到现在数十次的改版，跟这个项目已经产生了浓厚的感情。真希望主
站不要管IE8阿，这样我就能玩很多很多想玩的html5和css3了。谁不想搞后台阿，谁不想搞内部项目阿，唉。算了，既然有工作，
还是得先把工作搞好，对得起自己领的这份工资。现在有5个前端，我们关系都还挺好的，归功于老大&lt;a href=&#34;https://www.github.com/zerob13&#34;&gt;杨凌枫&lt;/a&gt;，他不是一个傻逼主管，是一个逗逼领导，跟他坐同桌欢乐无限。哈哈。他和栋栋是死党，栋栋是杨老师上家公司
&lt;a href=&#34;http://www.juhuiwan.cn&#34;&gt;聚会玩&lt;/a&gt;的同事，聚会玩股东撤资了，他们几个就各奔前程了，栋栋就被杨老师拉来入了伙。听杨老师
说栋栋这次离职也是聚会玩的老板要东山再起，给召唤回去搞大数据了。栋栋人很好，技术也很好，起初是搞c++的，后来做了ruby
，再后来也写了前端，见多识广。这些都不重要，重点是他是唯一一个把‘笑得像朵花’演绎的如此传神的一个神奇的物种，看见他
心情就莫名的很放松。但是，下周就看不见他了。他才来了没多久，还没一起吃过一起饭，友谊的小船说翻就翻了。（哎呀这里好想加个emoji，今天时间有限，加个TODO，明天回来搞。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在的博客简直就是流水账，看不下去了，周末抽个空好好写篇软文。（微信奸笑TODO）&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;栋栋-前程似锦-早日告别右手&#34;&gt;栋栋，前程似锦，早日告别右手。&lt;/h3&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seemingly Autism</title>
      <link>http://boyceman.github.io/2016/12/15/seemingly-autism/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 16:11:20 +0800</pubDate>
      <author>51532853@qq.com (boyce)</author>
      <guid>http://boyceman.github.io/2016/12/15/seemingly-autism/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;浮躁的社会在关爱自闭症的同时也在有条不紊地生产伪自闭症患者，没有人会去思考你为什么会这样说，
而是根据他的人生经验去判断。问题来了，你自己想成为他那样的人么？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;人是群居动物，一个一个的小团体都是由共同认知、共同三观的契合者组成。
经常看到一个现象，不管其中一个人说了什么，对方说话的第一句话一定是对的、是的。
甚至遇到过两人意见相左，也能通过这些神奇的词语把聊天继续下去。因为后者沉浸在自己的逻辑里，
自动屏蔽了对方的思想冲击。我觉得这种不叫交流，虽然看起来很热闹，但是除了表达者偶然的顿悟，否则是完全达不到思想碰撞（更别提擦出灵感的火花）的效果的。现状是大家都爱快餐，讲究迅速，不是高效，是迅速。
当对方把自己的想法随随便便一股脑地倾泻出去之后，他希望听到的是对方的一句“是的”，
如果你面露疑惑，或者提出自己的顾虑的时候，对方第一反应不是去想“有没有这种情况发生的可能性”，而是想
“卧槽，他理解能力有问题”。然后，一旦有一个人对提问者有不耐烦的情绪，其他有相同理念（只为了把聊天愉快的进行下去）的人就会群起而攻之，不管这些人自己是否认真考虑了倾泻者方案的完备性，
是否想过倾泻者方案能不能顺利进行。因为这个理解能力有问题的人阻止了他们把这个愉快的交谈进行下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的。这就是合群。如果你从一开始就选择合群，而不是把彻底解决问题当作第一优先事项，
你可以在社会上混的很好，你可以和他们一样偶尔甩个白眼，或者语气里夹杂着一丝鄙视和不屑，
毕竟可以通过贬低别人来抬高自己身价，还可以和他们产生共鸣，以达到思想高潮。想想还有些小激动呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想我不能因为合群就放弃什么，但是可能我有更好的选择，内容不拘泥于形式，可能我需要做一些表面工夫，
像梦之说的，灵活最重要。不符合自己的不可能都是不对的。所以要从自身找问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;感觉自己20年来一直在摸索自己的性格，想要完美却总是越改越差，可能问题真的是想太多。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Longcao Road</title>
      <link>http://boyceman.github.io/2016/11/28/longcao-road/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2016 20:46:55 +0800</pubDate>
      <author>51532853@qq.com (boyce)</author>
      <guid>http://boyceman.github.io/2016/11/28/longcao-road/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有什么能比经济压力更能给人带来动力了，如果有，那一定是经济压力衍生的道德压力和精神压力。
千万不要为了给父母报平安和长面子硬扛这些本来可以避免的心理问题的茧，这是在强行增加本世修行的难度。
有个词叫作茧自缚，生活的痕迹不会无故消失，它可能会偶尔出现在你的梦里，出现在你突然的恍惚之间，
出现在你精神最脆弱的时刻，如果不幸你最后一次没扛过去，带来的后果就不是经济所能解决的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一眨眼一年的合同已经到期了，不知不觉已经在这个不足10平方的小房间里蜗居一年了。
没有大阳台，没有落地窗，每天日出而作，日落未必息。魔都的房子是真的贵，当初租它的时候租金已经占去了我月薪的一半，也看过便宜的，要么环境简陋，要么人满为患，要么环境简陋且人满为患，家里虽然不富裕，也算得上小康，实在不忍居陋室，唯德馨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有什么能比经济压力更能给人带来动力了，如果有，那一定是经济压力衍生的道德压力和精神压力。
千万不要为了给父母报平安和长面子硬扛这些本来可以避免的心理问题的茧，这是在强行增加本世修行的难度。
有个词叫作茧自缚，生活的痕迹不会无故消失，它可能会偶尔出现在你的梦里，出现在你突然的恍惚之间，出现在你精神最脆弱的时刻，如果不幸你最后一次没扛过去，带来的后果就不是经济所能解决的问题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还好坚持是有收获的，现在的薪资也比以前高了不少，总算靠着自己越来越厚的脸皮逐渐小康了。
这个不足10平方的房子却几乎承载了我在上海所有的所思所想，不能否认在某些时候人是需要一个狭小的空间独处的。
也许偶尔的独处不能起到什么作用，但是量变到质变的过程也是最重要的。
有时候我会甩开同事一个人去吃饭，吃完回来同事说，一个人去吃饭了？好孤独阿。
是的，按我一贯的作风，我是不会辩解什么的，两个世界的人根本无法沟通，何况还是像我一样这么执拗的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龙漕路，从李白讲起吧。&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;overflow:hidden;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://Boyceman.github.io/longcao-road/libai1.jpg&#34; height=&#34;500&#34; style=&#34;float:left;margin-bottom:10px;&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://Boyceman.github.io/longcao-road/libai2.jpg&#34; height=&#34;500&#34; style=&#34;float:right;margin-bottom:10px;&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;屋里带上李白一共两男三女，这只傲娇的小白猫是室友黄艳的儿子，是我们的开心果，我们是李白的出气筒。小时候还好，现在大了，动不动就从地上往人身上扑。一开门就往屋里钻，一头扎进床底下，怎么叫都不出来。
还好李白是男的，喜欢玩球，拿个垃圾袋团成球，动如脱兔刷的一下就追着去了，别想让他还给你，除非他咬破了。黄艳说下周要把李白带去医院把小丁丁做了，倒霉孩子。叔叔给你续一秒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剩下两个妹子都是东北淫，一个叫曹雅琪？整天叫她姑娘，也不知道是不是这个名字。
一个不知道名字，但是我知道按世俗我得叫她姐姐，于是就一个姑娘一个姐姐来让她们知道我是在叫谁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;和人相处最愉快的事情就是一起吃火锅，最最最愉快的事情是和东北人吃火锅。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姑娘吃一半非要去找大蒜，一边啃大蒜一边和我们唠嗑，当时我才明白过来，原来赵本山不是装的，绝壁的本色出演阿。姐姐爱做饭，一天到晚倒饬吃的，无所不会无所不能，东北人这话说的溜不是没原因的，我看到的姐姐大部分时间都在跟基友语音，不爱打字，爱唠嗑。
文字有时候能表达出更多的情感，但是说出来的更好听，能说会道的一般不爱打字，写作的一般也不会口若悬河。
黄艳买的鸳鸯锅已经到了，是时候开启第二波东北话听力练习了，希望下次能学到更多东北话，听起来让人开心的东北话。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Newbie coming</title>
      <link>http://boyceman.github.io/2016/11/24/newbie-coming/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 16:13:07 +0800</pubDate>
      <author>51532853@qq.com (boyce)</author>
      <guid>http://boyceman.github.io/2016/11/24/newbie-coming/</guid>
      <description>&lt;p&gt;核心功能有了，以后再也不愁没地儿写东西了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>